有關ETF既幾個問題

香港買美股ETF, 係咪只有一個方法 (例如買Vanguard香港上市既03140)?

仲有 ETF既股息率是否不合理地低?
(03140股息仲低過1% , 2800都有3.5%股息)

仲有3086 同埋 ishares。

因為美國有30%股息稅呢樣嘢，所以會以回購自己公司嘅股票帶動股價增長為主

用牛牛咪可以直接買美股囉

etf交易成本會否好貴
美股我唔想主動選股

直接買美股既股息回報 同呢隻etf都係差唔多?

長揸美股ETF嘅話買VTI/VOOexpense ratio低3140好多

好多銀行都有得買美股，應該包埋ETF，例如citi胴hsbc

最易玩係開美股ac買VOO
依家大把brokerage都勁平開到美股ac

我concern係
美股會產生好多碎銀
兌換美金又有手續費

如果費用平 想只用港紙做埋美市
都係用黎diversify only
大家點睇

有碎銀有咩問題
如果你長期投資美股 兌換手續費只係一次

怕麻煩先係最麻煩

用富途換美金直接買美國etf eg. Vti voo
唔覺有咩麻煩，咁都嫌麻煩不如做定期啦

唔係怕煩
本身想買index fund為主
心中選擇只有vanguard SP500美版同港版
睇下邊個回報同cost ratio著數d囉

香港上市果隻係搵笨的?

就算表現一樣 管理費都咬咗你一啖啦

我都想知管理費貴唔貴

我睇佢個網 經常性開支 (每年)係0.18% (有d鬼, 唔係總開支)
仲平過港元兌美金個rate

有個位可以選擇貨幣
港元同美金出黎個經常性開支係一樣
不過唔知股息率果d係咪一樣

不過股息真係低過盈富好多

總結
樓主好煩

又要懶 又要賺到盡

成件事咁撚簡單
你話管理費又好，經常性開支都好
全部都會反映係價格
咁3140唔係買即市，
市寬唔及voo
買貴左係好合理既事
咁你比較3140同voo 1個月 3個月 6個月 12個月%change
咪再衡量自己想用港紙買定美金買囉

Etf管理費貴唔貴
3140好 voo都好
人地有公佈對index既tracking error
係咪自己決定囉
Aastocks 仲可以畫埋圖
3140對s&p 500 同voo對s&p 500
睇幅圖咪知道哂囉

謝謝你
想問多少少
經常睇到公司派息後 股價會跟住變

和記(215)算係有代表性, 3蚊市值一股派0.8蚊息
假設幾日後佢又會派
有冇equation可以計到股價既影響?

google左, 係除淨直接減股價
公司現金少左 即係公司市值都會即時變? 即係P/E ratio即刻靚仔左?

理論上個影響係視乎本身個ratio係幾多
股票網站唔會update分母 除淨完實靚仔咗